# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2021, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-21 17:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#, fuzzy
msgid "Class reference writing guidelines"
msgstr "說明文件撰寫方針"

msgid ""
"This page explains how to write the class reference. You will learn where to "
"write new descriptions for the classes, methods, and properties for Godot's "
"built-in node types."
msgstr ""

msgid ""
"To learn to submit your changes to the Godot project using the Git version "
"control system, see :ref:`doc_updating_the_class_reference`."
msgstr ""

msgid ""
"The reference for each class is contained in an XML file like the one below:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"It starts with brief and long descriptions. In the generated docs, the brief "
"description is always at the top of the page, while the long description "
"lies below the list of methods, variables, and constants. You can find "
"methods, member variables, constants, and signals in separate XML nodes."
msgstr ""
"各個類別都有一個簡短說明與長說明。簡短說明位於頁面頂部，而完整的長說明則位於"
"方法、變數與常數列表下方。方法、成員變數、常數與訊號都放在個別分類或不同 XML "
"節點內。請從 Godot 的原始碼中瞭解這些功能各自如何運作，並填寫相應的 "
"<descrioption>。"

msgid ""
"For each, you want to learn how they work in Godot's source code. Then, fill "
"their documentation by completing or improving the text in these tags:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "`<brief_description>`"
msgstr "\\ <brief_description></brief_description>"

#, fuzzy
msgid "`<description>`"
msgstr "說明"

#, fuzzy
msgid "`<constant>`"
msgstr "PI（圓周率）常數。"

msgid ""
"`<method>` (in its `<description>` tag; return types and arguments don't "
"take separate documentation strings)"
msgstr ""

msgid "`<member>`"
msgstr ""

msgid ""
"`<signal>` (in its `<description>` tag; arguments don't take separate "
"documentation strings)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"Write in a clear and simple language. Always follow the :ref:`writing "
"guidelines <doc_docs_writing_guidelines>` to keep your descriptions short "
"and easy to read. **Do not leave empty lines** in the descriptions: each "
"line in the XML file will result in a new paragraph, even if it is empty."
msgstr ""
"請以清晰明瞭的文字撰寫。務必遵守 :ref:`撰寫方針 "
"<doc_docs_writing_guidelines>` 以保持說明簡短且容易閱讀。在簡介中 **請不要保"
"留空行** ：在 XML 檔中每一行都會開新段落。"

msgid "How to edit class XML"
msgstr "如果編輯類別 XML"

#, fuzzy
msgid ""
"Edit the file for your chosen class in ``doc/classes/`` to update the class "
"reference. The folder contains an XML file for each class. The XML lists the "
"constants and methods you will find in the class reference. Godot generates "
"and updates the XML automatically."
msgstr ""
"請編輯 ``doc/classes/`` 內所選類別的檔案來更新類別參照文件。該資料夾包含了用"
"於各個類別的 XML 檔。這些 XML 中列出了可在類別參照文件中找到的常數與方法。"
"Godot 會自動產生並更新 XML 檔。"

msgid ""
"For some modules in the engine's source code, you'll find the XML files in "
"the ``modules/<module_name>/doc_classes/`` directory instead."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"Edit it using your favorite text editor. If you use a code editor, make sure "
"that it doesn't change the indent style: you should use tabs for the XML and "
"four spaces inside BBCode-style blocks. More on that below."
msgstr ""
"使用慣用的編輯器開啟 XML 檔。若使用程式碼編輯器，請確保不要更改到縮排樣式："
"XML 使用 Tab 資源，BBCode 風格的區塊中則使用 4 個空格。詳情見下方說明。"

msgid ""
"To check that the modifications you've made are correct in the generated "
"documentation, navigate to the ``doc/`` folder and run the command ``make "
"rst``. This will convert the XML files to the online documentation's format "
"and output errors if anything's wrong."
msgstr ""

msgid ""
"Alternatively, you can build Godot and open the modified page in the built-"
"in code reference. To learn how to compile the engine, read the :ref:"
"`compilation guide <toc-devel-compiling>`."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"We recommend using a code editor that supports XML files like Vim, Atom, "
"Visual Studio Code, Notepad++, or another to comfortably edit the file. You "
"can also use their search feature to find classes and properties quickly."
msgstr ""
"請使用 Vim, Atom, Code, Notepad++ 或其他類似的編輯器來快速編輯檔案。可使用搜"
"尋功能來快速找到類別。"

msgid "Improve formatting with BBCode style tags"
msgstr "使用 BBCode 風格的標籤來增強格式"

msgid ""
"Godot's class reference supports BBCode-like tags. They add nice formatting "
"to the text. Here's the list of available tags:"
msgstr ""
"Godot 的類別參照文件支援類似 BBCode 的標籤。這些標籤可以為文字加上格式。下面"
"列出了所有可用的標籤："

msgid "Tag"
msgstr ""

msgid "Effect"
msgstr "效果"

msgid "Usage"
msgstr "使用量"

msgid "Result"
msgstr "結果"

msgid "[Class]"
msgstr "\\ [Class]"

msgid "Link a class"
msgstr "類別連結"

#, fuzzy
msgid "Move the [Sprite]."
msgstr "移動 [Sprite]。"

#, fuzzy
msgid "Move the :ref:`class_Sprite`."
msgstr "移動 :ref:`class_sprite`。"

msgid "[method methodname]"
msgstr "[method 方法名稱]"

msgid "Link to a method in this class"
msgstr "該類別中方法的連結"

msgid "Call [method hide]."
msgstr "呼叫 [method hide]。"

#, fuzzy
msgid "Call :ref:`hide <class_Spatial_method_hide>`."
msgstr "參考 :ref:`hide <class_spatial_method_hide>` 。"

msgid "[method Class.methodname]"
msgstr "[method 類別.方法名稱]"

msgid "Link to another class's method"
msgstr "另一個類別的方法連結"

#, fuzzy
msgid "Call [method Node3D.hide]."
msgstr "呼叫 [method hide]。"

msgid "[member membername]"
msgstr "[member 成員名稱]"

msgid "Link to a member in this class"
msgstr "該類別中成員的連結"

msgid "Get [member scale]."
msgstr "取得 [member scale]。"

#, fuzzy
msgid "Get :ref:`scale <class_Node2D_property_scale>`."
msgstr "取得 :ref:`scale <class_node2d_property_scale>` 。"

msgid "[member Class.membername]"
msgstr "[member 類別.成員名稱]"

msgid "Link to another class's member"
msgstr "另一個方法的成員連結"

msgid "Get [member Node2D.scale]."
msgstr "取得 [member Node2D.scale]。"

msgid "[signal signalname]"
msgstr "[signal 訊號名稱]"

msgid "Link to a signal in this class"
msgstr "該類別訊號的連結"

msgid "Emit [signal renamed]."
msgstr "發送 [signal renamed]。"

#, fuzzy
msgid "Emit :ref:`renamed <class_Node_signal_renamed>`."
msgstr "發送 :ref:`renamed <class_node_signal_renamed>`。"

msgid "[signal Class.signalname]"
msgstr "[signal 類別.訊號名稱]"

msgid "Link to another class's signal"
msgstr "另一個類別的訊號連結"

msgid "Emit [signal Node.renamed]."
msgstr "發送 [signal Node.renamed]。"

msgid "[b] [/b]"
msgstr "\\ [b] [/b]"

msgid "Bold"
msgstr "粗體"

msgid "Some [b]bold[/b] text."
msgstr "普通的 [b]粗體[/b] 文字。"

msgid "Some **bold** text."
msgstr "普通的 **粗體** 文字。"

msgid "[i] [/i]"
msgstr "\\ [i] [/i]"

msgid "Italic"
msgstr "斜體"

msgid "Some [i]italic[/i] text."
msgstr "普通的 [i]斜體[/i] 文字。"

msgid "Some *italic* text."
msgstr "普通的 *斜體* 文字。"

msgid "[code] [/code]"
msgstr "\\ [code] [/code]"

msgid "Monospace"
msgstr "等寬字體"

msgid "Some [code]monospace[/code] text."
msgstr "普通的 [code]等寬字體 (Monospace)[/code] 文字。"

msgid "Some ``monospace`` text."
msgstr "普通的 ``等寬字體 (Monospace)`` 文字。"

msgid "[kbd] [/kbd]"
msgstr "\\ [kbd] [/kbd]"

msgid "Keyboard/mouse shortcut"
msgstr "鍵盤或滑鼠快捷鍵"

msgid "Some [kbd]Ctrl + C[/kbd] key."
msgstr "普通的 [kbd]Ctrl + C[/kbd] 按鍵。"

msgid "Some :kbd:`Ctrl + C` key."
msgstr "普通的 :kbd:`Ctrl + C` 按鍵。"

msgid "[codeblock] [/codeblock]"
msgstr "\\ [codeblock] [/codeblock]"

msgid "Multiline preformatted block"
msgstr "多行預格式化區塊"

msgid "*See below.*"
msgstr "**參見下方。**"

#, fuzzy
msgid "[codeblocks] [/codeblocks]"
msgstr "\\ [codeblock] [/codeblock]"

msgid "[codeblock] for multiple languages"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "[gdscript] [/gdscript]"
msgstr "\\ <description></description>"

#, fuzzy
msgid "GDScript codeblock tab in codeblocks"
msgstr "\\ [codeblock] [/codeblock]"

msgid "[csharp] [/csharp]"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "C# codeblock tab in codeblocks"
msgstr "\\ [codeblock] [/codeblock]"

#, fuzzy
msgid ""
"Use ``[codeblock]`` for pre-formatted code blocks. Inside ``[codeblock]``, "
"always use **four spaces** for indentation. The parser will delete tabs. For "
"example:"
msgstr ""
"使用 ``[codeblock]`` 來標記預先格式化的程式碼區塊。在 ``[codeblock]`` 中，請"
"務必使用 **四個空格** 來進行縮排 (剖析器會移除 Tab 字元)。例如："

msgid "Will display as:"
msgstr "會顯示為："

msgid ""
"If you need to have different code version in GDScript and C#, use "
"``[codeblocks]`` instead. If you use ``[codeblocks]``, you also need to have "
"at least one of the language-specific tags, ``[gdscript]`` and ``[csharp]``."
msgstr ""

msgid ""
"Always write GDScript code examples first! You can use this `experimental "
"code translation tool <https://github.com/HaSa1002/codetranslator>`_ to "
"speed up your workflow."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The above will display as:"
msgstr "會顯示為："

msgid ""
"To denote important information, add a paragraph starting with \"[b]Note:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr "若要標記出重要的資訊，可在說明最後新增以「[b]Note:[/b]」開頭的段落："

msgid ""
"To denote crucial information that could cause security issues or loss of "
"data if not followed carefully, add a paragraph starting with \"[b]Warning:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr ""
"若要標記出未多加留意可能導致安全性問題或遺失資料的警示資訊，請在說明最後加上"
"以「[b]Warning:[/b]」開頭的段落："

msgid ""
"For deprecated properties, add a paragraph starting with \"[i]Deprecated.[/"
"i]\". Notice the use of italics instead of bold:"
msgstr ""
"而已停止維護的屬性，請加上以「[i]Deprecated.[/i]」開頭的段落。請注意，這裡使"
"用的是斜體而非粗體："

msgid ""
"In all the paragraphs described above, make sure the punctuation is part of "
"the BBCode tags for consistency."
msgstr ""
"請注意，上面描述的所有段落中，標點符號都是 BBCode 標籤中的一部分，請保持一致"
"性。"

msgid "I don't know what this method does!"
msgstr "我不知道這個方法做了什麼！"

msgid ""
"No problem. Leave it behind, and list the methods you skipped when you "
"request a pull of your changes. Another writer will take care of it."
msgstr ""
"沒關係，先跳過即可。並請在為更改開啟 PR 時列出所有跳過的方法。其他編寫者會處"
"理這些方法。"

#, fuzzy
msgid ""
"You can still look at the methods' implementation in Godot's source code on "
"GitHub. If you have doubts, feel free to ask on the `Q&A website <https://"
"godotengine.org/qa/>`__ and `Godot Contributors Chat <https://chat."
"godotengine.org/>`_."
msgstr ""
"也可以在 GitHub 上 Godot 的原始碼中看看該方法的實作。另外，如果有疑慮時，歡迎"
"在 `Q&A 網站 <https://godotengine.org/qa/>`__ 與 IRC (freenode, "
"#godotengine) 上提問。"
